大新聞

『直至雨終停之日』記者取材會 7.2都內某studio
AKB畢業後初次主演連續劇的渡邊麻友飾演15年前，因為哥哥殺人被逮捕，在世間隱藏著身份拼命努力生存的女性·北園光。本次採訪渡邊向我們闡述了關於作品的苦惱與糾結。

——現在（取材時）正處於拍攝的中間階段吧？
渡邊：前段時間終於開機了，反應過來已經過去了3周。和最初相比，現在慢慢地能抓住現場的感覺了，關於光這個角色的人性部分和故事的世界觀，各種各樣的東西已經融入進我的身體了，現在正有序地進行著攝影。

——在飾演這個角色的方面有什麼在意的地方嗎？
渡邊：因為至今為止沒有飾演過這麼難的角色，說實話有點苦惱，而且我的性格是考慮得太多就絕對不會成功…（笑）所以，好好地考慮過後，決定不那麼用力過猛，想保持一個好的平衡性進入拍攝。

——那麼，進入現場後有什麼變化呢？
渡邊：什麼樣的呢？目前為止好像還沒有發生特別大的變化，只是隨著故事的推進，光周圍的人們和環境逐漸地發生了改變。所以，隨著這個變化自己跟上去貼近光的同時，也在注意著這個細節去演繹。

——遭遇了不幸的事，陷入絕望無法前進的光。飾演這樣的角色是什麼樣的感覺？
渡邊：這部作品用一句話來說就是主題很沈重。主人公處在走向黑暗的狀況之中，內心受到撞擊被逼迫的感覺。不過現在已經變得能夠處理這樣的感情了。光原本是一個天真爛漫非常喜歡音樂劇的普通女孩，將來的夢想是成為音樂劇女演員，這樣一個開朗的孩子在不幸的事件發生後，陷入痛苦的人生，唯一的生存希望是音樂劇，只要有音樂劇才能繼續生存下去。光對音樂劇的熱愛，我自身也是懷著非常珍惜的感情去表達。

——有跟光引起共鳴的部分嗎？
渡邊：全部引起共鳴比較困難，但是某個場景光有句台詞說「這15年來我沒有借助過任何人的力量活了下來，只憑我一個人。」把自己的想法和本音全部傾訴出來的場景，我自己也是不依賴他人走到今天的，雖然跟光的人生有所不同，但是能夠引起共鳴。

——將自己這一面展現出來會發生什麼嗎？
渡邊：光基本上比較陰暗，情緒也不高。要說的話我的本貌也比較靠近這邊。雖然大眾對我的印象是「偶像mayuyu」，但多虧了這點，演起來相對比較容易。能讓大家看到我的新面貌的話會很開心。

——光隱藏著自己生活在世間，卻憧憬著舞台。這樣相反的兩種情緒渡邊桑已經理解了嗎？
渡邊：生存唯一的意義是音樂劇，在劇團的時間很開心，是屬於自己的空間。如果沒有這個空間的話光就無法生存下去，我想只有在這個場所里光才是活著的。

——劇中也有音樂劇的場景嗎？
渡邊：當然有音樂劇的場景。現在正在拍攝排練的部分。

——之前主演了音樂劇「愛美麗」，作為音樂劇女演員感覺怎麼樣？
渡邊：我完全不是音樂劇女演員（汗）。但是之前主演了初舞台「愛美麗」，現在還處在余韻之中，在劇中也會去享受的。

——關於這個場景似乎費了一些功夫呢
渡邊：是的。說起來我只是一個音樂劇的飯而已。不過即使是CM中一些音樂劇的場景，既然要做的話就會盡全力去做。

——這樣做十分開心吧
渡邊：自己把難度提高了，但是我會努力的！（笑）

——雖然還在拍攝中，能說說這部作品是什麼樣的嗎？
渡邊：實際上我現在還不能客觀地看待作品和角色，讀著台本也有非常厲害的展開，想要輕鬆地去進行。
能夠讓星期六晚上觀看了的觀眾能說出「這部電視劇真不一般啊」這樣的評論就好了呢（笑）。

——最後回到光之後的展開，會被捲入各種各樣的事情里嗎？
渡邊：會不會被捲入又會發生什麼呢？不是那麼容易推理的，懷疑著各種各樣的人不是很有趣嗎？之後會有很多奇怪的角色登場。我現在拿到的劇本也只到第6話，所以很期待今後的展開。

仲以為渡邊麻友下海拍AV

佢比老細包左 唔洗拍住

麻友係雞

麻友友